Deux carrés\dots
\begin{multicols}{2}
  Ci-contre sont représentées en grisées deux parties d'un même carré.\medskip

  Comparer les aires de ces deux parties grisées. Justifier la réponse.

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.7]
    \draw[thick] (0,0) rectangle (3,3);
    \fill[black!40] (1.5,0) rectangle (3,1.5);
    \draw[dashed] (1.5,0) -- (1.5,3);
    \draw[dashed] (0,1.5) -- (3,1.5);
    \begin{scope}[xshift=4cm]
      \draw[thick] (0,0) rectangle (3,3);
    \fill[black!40] (0,0) -- (1.5,1.5) -- (3,0) -- cycle;
    \draw[dashed] (3,0) -- (0,3);
    \draw[dashed] (0,0) -- (3,3);
    \end{scope}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}